台灣年輕人身份認同率達100%，專家：國民黨將失去整整兩代人

台灣制憲基金會今（18）日公佈最新民調，總統蔡英文滿意度高達 72.6%、滿意度創歷史新高；至於行政院長蘇貞昌的滿意度也高達 65.9%。

對於台灣人認同部分，自認為是「台灣人」、「中國人」或「兩者都是」，調查顯示，70.3%認為是台灣人、2.7%認為是「中國人」，25.2%認為「兩皆是」。其中，在20-29歲部分，91.1%認為是「台灣人」。

如果只能在「台灣人」或「中國人」兩者選一，調查顯示，87.9%選擇「台灣人」、6.9%選擇「中國人」。其中，18-19歲及20-29歲選擇「台灣人」的比例分別是100.0%及96.7%
。

至於台灣與中國關係，調查顯示，39.6%民眾傾向獨立、50.0%偏維持現狀、5.4%偏統一。相較於2019年8月調查，偏獨立增加了8.1%、維持現狀減少了6.1%。

對於台灣的現狀是不是一個主權獨立的國家，回答是者為82.2%、不是12.9%。

同再出殯大聯盟班友講既野一樣

9.2%嗆72%是在哈囉

100%，cls

柒婆又考第一

天然獨

支那自己都講左文統已經無希望

失你老母 台灣人從來都唔屬於你

柒婆勁撚到

國民黨放棄年輕人

777 台獨之母

中華民國總統應該要做咩？
賣台灣？背叛人民？定係批鬥年青人？
馬英狗你都係睇返手錶算啦

武統都唔見得有

18-19歲及20-29歲選擇「台灣人」的比例分別是100.0%及96.7%

台灣年輕人 : 「我們這一代人 已放棄 像伍淑清一樣的奶共廢老

國民黨可以學美心太子女咁講放棄兩代年輕人未

香港都唔少
由冇人應唯一出路，到個個都識嗌香港獨立，好感動

睇到台灣宜家簡直係心目中理想嘅國度, 好希望香港有日都可以咁樣

班奶共派岩岩訓醒咋

忘了說
中共將永久失去台灣

中共從來沒有擁有台灣主權

國民黨定共產黨

是在哈囉呢個terms真係好好笑

馬鷹狗不如嚟做下屆港共特首

台灣獨唔獨立從來唔關共產黨事

提提大家
Task1 Task2 Like retweet reply
Twitter 戰線手足整咗個網站出嚟比大家做task

入bot 拎任務24小時更新：

另有手足會係佢Twitter Account 每日更新任務:

或者download 香城online 個app 都有Twitter 任務做

Like retweet reply
*如果見到想用嘅圖已經有手足用咗請搵第二張圖
*如果見到已經有好多圖就唔好再放圖，只留文字（短短地都得）
*唔好只係扔低張圖咩字都唔打
*唔知留咩好就like 手足留言或者啲對我哋有利嘅留言

將Twitter 變成日常，每人每日做少少。
每人嘅一小步加埋就係一大步。
我哋唔知做咩先有用，所以咩都試下咩都做下

梗爽：NMSL，NMSL

對於台灣的現狀是不是一個主權獨立的國家，回答是者為82.2%、不是12.9%。

點解會有12.9%人認2唔係獨立國家。

根本就係國家。

台灣經歷過戒嚴時代，真係成功爭取
香港難度更高，條路更長更難行，係以十年計仲要未必成功

好想過台灣

希望佢夠膽執行留島不留人計劃

【本土派羅庭輝】成日講35+要點點點, 點解唔係諗35-要點做?

有呢兩代人做後盾
難怪復興台語同埋客家兩語呼聲越來越高

雖然我覺得個機會唔大

香港俾人溝得勁好多

無話咩得唔得到,本來就係個人選擇

好期待十年後嘅台灣，到時班後生嘅真正掌權

希望香港都有咁嘅一日

多謝淋病
刁煬帝仲未拉淋病去秦城監獄，真係皇恩浩蕩。
刁煬帝請著個咁嘅下屬真係家山發。

5.4+統一，係指台灣統一中國？

對於台灣的現狀是不是一個主權獨立的國家，回答是者為82.2%、不是12.9%。

呢一題真係純粹因為中國共產黨搞政治宣傳機器長期洗腦
先會令人覺得台灣唔係主權獨立國家 答不是個啲 有無用腦

777係叻既
到時歷史書實有佢個名

支持台灣

有賣國嗰班，例如黃安
又有仲FF反攻大陸收復失地嗰班

復興台語機會幾高
至少班後生唔抗拒
不過依樣野要靠教育

唔通簡做支那人咩，我哋未有得簡渣，遲下就香港人同支那人2選1，到時睇下有幾多藍屍狗爭住做支那人。

比人統返轉頭

起點唔同

타이완 넘버원

起碼唔見左30年

至於台灣與中國關係，調查顯示，39.6%民眾傾向獨立、50.0%偏維持現狀、5.4%偏統一。

本身都係獨立國家，唔明問𠵱題嘅意義
同埋仲有50%嘅人甘於現況，睇唔到佢地反支嘅決心

點解gei,

勁過香港
香港都冇100%

識人話自己如果岀國俾人問
只會答自己係來自香港的中國人
唔會話自己係來自香港既香港人
後生女黎

香港人希唔希望獨立？

係, 仲要靠南部班手足帶起
其實English Choi同阿扁都幾有心
尤其前者, 助選歌都會搵滅火器唱
用台語歌個親和力真係唔同好多
連我呢個香港人聽完首歌都眼濕濕

日日150, 冇可能

香港係先甜後苦
台灣係先苦後甜

好噁心 是在哈囉
明明有jm9唔用

香港都一樣，只不過對家有槍有炮，所以不能硬打

台灣人會唔會講jm9呀 擺明扮緊台灣人口吻啦

新一代都唔多人識台語

你係台灣人？

仲有班支那新娘

唉, 希望南部d人爭氣d

講下笑都唔得 你就真係jm9

係台灣 台獨意思=修憲法理台獨 撇甩中華民國呢個名

總統蔡英文滿意度高達 72.6%、滿意度創歷史新高；至於行政院長蘇貞昌的滿意度也高達 65.9%。

文統唔得咪武統

台灣大陸

有點真係好難明
50%維持現狀 現狀咪就係主權獨立
名義都係 不過不被承認咁解

九成係拎左香港身分證出國讀書嘅支那雞

香港幾時100%

原來100% 都可以係民主社會出現
全靠支共

老豆老母係咪支種

好噁心 jm9

明明有做乜鳩唔用

比你生左仔 有大有細會點? 維持現狀=獨

香港人呢?
我唔覺得香港人會答對香港人既身份認同係 100%

始終攻島容易治島難，當你真係可以三日之內滅咗國軍主力控制到台北，台灣入面冇人會服你，再加上美國會暗中幫手成立地下組織，如果共匪真係成功佔領台灣之後，台灣極大機會會變成敘利亞式嘅長年混戰同游擊戰，實際上共匪係好難完全征服到台灣

如果冇每日150
其實香港應該會變到台灣咁 越黎越多人自認香港人
一日有150 香港都係死局

請大家堅持對外對內都講明自己係香港人
小弟外國都會話自己香港人
有次有班架仔架妹問咪即係Chinese
解釋返佢地就會明
我係香港人
Im HKer Im from HK

細細個已經聽武統

up一大餐但一啲根據都冇，馬英九真係on撚柒鳩

準備幾十年
深謀遠略就係依d

佢地同一個A/C

A

至少香港用自己嘅血叫醒台灣
唯一一樣值得高興

台灣年輕人加油
不要向中國妥協
台灣的黃金時代即將來臨

揀中國人嗰啲應該係本身大陸過去做嘢結婚啲人

台灣，看看香港現況，請不要放棄！

比啲幽默感

台灣一直都係推母語教學 係咁強調復興台語做乜尻姐 原住民唔識台語唔通佢地唔係台灣人咩

香港果個情願失去3代人，都唔願意失去阿爺嘅信心

jm9

咁你想點？

國民黨孕育左唔少on9仔，至少我識幾個30歲以上既台灣人都係腦裝屎，反蔡英文同反香港人抗爭
無論智商，品格，能力，全部都廢到不堪入目

香港其實後生都有8成只認同香港人身份

但中老年人得4，5成左右

唔怕，仲有毓民支持

台灣

我想討論

柒婆靚助攻

星島認證：文宣全港大行動 求人求錢求資源

樓主幫手置頂得唔得

我地呢兩代無甜過

Taiwan no 1

咁你真係唔明台獨係乜野意思。

呢個世代撐得KMT都係廢老

唔明 維持現狀同獨立有咩分別 得個名

畀民進黨一黨專政算啦

你諗下08年99%後生都係親中膠
用10年時間徹底扭轉咗 已經好唔容易
當然要繼續努力

我諗呢個係習慣嚟 可能你老母對政治 身份認同唔敏感

中華民國=都係中國一份子，只不過退居咗台灣
台灣共和=同中國永久脫離關係

中共接受中華民國，因為大家都係中國人，只係政府唔同，可以再傾。如果轉台灣共和國，即係台灣永久脫離中國，為咗民族面子中共可能會開打
投國民黨嘅人多數驚呢個和平現狀會被打破

不要說國民黨，試著說「被中共同化的台灣間諜」

簡短又易明問過啲台灣人都答唔到咁清楚

其實香港已經達成台灣自主
上年仲講緊國民黨korea fish好大機會登上總統寶座
變咗好大機會下月被彈劾
中共想不戰而屈已經係100%無可能
但戰都唔代表會嬴，應該咁講係嬴唔到之餘仲付出沉重代價

本來唔理政治既人，見到支那咁撚柒賤格，都認做台灣人啦

係咪做乜撚野既意思

成日幻想拎香港份人工去台灣使一定好幸福

林鄭又

我係覺得好難會轉風向

由愛國變恨國係好易 但由恨國變愛國係好難
姐係呢兩代都覺得自己係台灣人既時候 下面只會更多人看得係台灣人 尤其係中國咁努力打壓既時候 效果更顯注

正如香港 只會更多人覺醒做黃 由黃轉藍真係好少

類似
我覺得挑釁性重過做乜撚嘢
仲要冇粗口

小英真係要多謝柒婆 港、台獨之母

第4名：是在哈囉
近期最紅的流行語大概就非「是在哈囉」莫屬了！該流行用語其實融合了非常多元素，主軸則是美式文化，因為當有人在做些不明所以的事情時，美國人常會用「Hello？或 Excuse me？」來表示疑惑、問你到底是在做什麼，「是在哈囉」就成了台灣版本。

Taiwan no.1

一係反攻大陸一係亡黨

但點解我睇dcard咁多五毛／被統戰嘅「大學生」⋯⋯

大約意思係 「做乜?」

英九馬 冇 歐巴馬 咁奸

實乃台灣之福

又唔係蝗語 講緊台灣嘢講下都唔得

馬英狗：是我們放棄了他們

一早就話過dcard係低能卡
好多痴線大學生成日post咗男女朋友嘅生殖器點點點
嗰度就係一個好鍾意幻想嘅地方
不如睇吓ptt正常多啲
雖然ptt亦都好多五毛但係好簡單分辨佢哋

利申 我係唔鍾意低能卡嘅臺灣人

多謝777

台灣第一

低能卡不意外
一部分五毛 一部分屁孩
但dcard總體還是反國民黨 認同自己是中華民國人

國民黨俾共產黨玩殘

一中各表無咗，一國兩制又衰埋，佢地都未知點定位

不要說統一
試著說侵略

Trump may help!

唔係武統, 係武裝侵略

有分別嗎？

唔好意思...想阻各位幾分鐘時間幫手填呢份IES問卷呀

感激不盡

咁人哋台灣邊有jm9用一睇就知佢搵台灣人

每次見到都無減我內心嘅恥笑。

利申：老鬼

人地4成人獨立香港都未有

國民黨幾時滅黨

已放棄美心 bye

個轉變大撚到
2018年個選舉中國國民黨贏到開巷
兩年後

連登個兩條國民黨打手死撚左去邊？
成日話國民黨俾人抹黑，外人唔知台灣國情
根本係你地out撚晒，唔怪得就滅黨

同JM9差唔多
但其實係8+9用語黎haha
有個台灣fd話佢同大學同學用
比同學問候：幹你幾歲

如果我地拎到權力就同台灣一樣

on9 亞洲人種唔會咁
奴性太重+羊群心理
逆來順受既多
10個full gear都夠控制500個台灣人
蟻多嬲死象只會係動漫度出現

分開左就分開左
仲係中國人?仲係兩者皆是?

用翻中華膠嘅邏輯
美國人應該係英國人
美洲自古以嚟都英國領土嘅一部分

柒婆最多係影響選舉咁解
對台灣人身份認同無關係

正名
係武力侵略

華人既驕傲

你老味全球播毒人哋抗疫成功, 然後你又出兵打9佢, 應該要承受好多國際壓力

傻啦
台灣被中共控制
你估日本韓國有無運行?
我就唔信兩國唔做嘢，由得啲石油供應鏈被中國控制

唔好輕敵, 文宣要繼續做唔好俾港共反cup

當韓國人係非洲人?

台灣好野

漢字使用率

韓國 <日本 <台灣 <香港

用得越多支那就越多嗲

結論 大中華夢不可取

柒婆考第一

佢代入翻台灣用語咁解
你JM9

你睇下二七部隊先啦柒頭
國軍都比佢地打撚到仆街
唔好話匪軍?

人地台灣人民主係打返黎架
你係香港坐係電腦前面仲好意思話人

香港失去主權係咁

25.2%認為「兩皆是」

對中共黎講 維持現狀都係台獨

去Exchange第一句就係
I am from Hong Kong, not China

其實都唔使點解釋
開口講英文 佢哋已經感受到個分別
一齊去歐洲其他地方玩 唔使簽證

同香港一樣
一國兩制都係港獨
但國民黨人普遍未肯接受現實
諗住可以用錢同開放邊界嚟換取和平

得引共軍入關先保到和平

即使成功佔據台灣，佢要面對千多萬不服嘅人民，唔通可以長期軍管或者行新疆集中營模式咩？唔通就係為左個突破第一島鏈出海口，就打一個無晒生產力反而要本國養（因為軍管）嘅島？

台灣啲youtubers都好有心推廣台語
蔡阿嘎 眾量級 呢啲最top嘅都成日講
有時我都聽到想學下講台語 打注音

又唔想承認自己係少數派 死淨把口 比埋機會你武統又點

Lm

真正既國民教育係在位者以身作則, 造福人民, 人民自自然然會有歸屬感.
唔係開個所謂既 "國民教育" 學科去洗學生腦

國民黨：係我地放棄兩代年輕人

我覺得香港唔係喎
過去一年 多左人認清同肯定自己係香港人
你再睇返過去年半兩年前
大家都係溫水煮蛙狀態
邊有咁多人會肯定同認同自己係香港人
而家大家都係擔心出黎抗爭會坐監/受傷
但大家都知咩事 你知我知 執紙皮個阿婆都知
雖然係有好多人唔認同
一係廢老 二係要痴住大陸搵油水既人

佢要既唔係台灣 而係台積電
你搞到陷哂黃哂 點接管台積電
點拎佢d野

當我們塑膠哦?

國民黨要放棄呢兩代年輕人
然後搵返啲60歲嘅政棍台灣再出發

香港起示範作用

越南同賓賓都賣咗海軍基地比美軍 已經打臺灣無望

話就話39.6%支持獨立 但揀維持現狀嘅係大部分係因為覺得台灣已經係主權獨立國 國民黨幾時出嚟回應近9成台灣人支持台獨

台灣加油要守住台灣

做你老母中国人

台語和客家語都是台灣國民小學的基本課程
另外還有原住民語

jm9 是什麼意思？

樂於甘於現狀係因為來自大陸政治打壓唔算嚴重
唔好用香港標準套落人哋嗰度

台積電係外國多數股東你強搶收歸國有等於搶明刀明槍搶鬼佬野，就唔再係內戰咁簡單

如果今次大陸強行搞亂香港外國都唔理嘅話
台灣就大獲了

Jo Mud 9 (做乜鳩) 就是幹三小的意思

多謝馬英九囉

其實有沒有想過jm9比是在哈囉更難聽

痴撚線，你老母就中國人。人地係台仔唔撚係大陸仔呀

台灣人「維持現狀」的意思是不受共產黨統治，維持中華民國的現狀。
「獨立」的意思是成立台灣國
二者都是堅持反共

衝三小啦幹

國民黨千祈唔好滅黨 我要睇住你班共諜死唔斷氣 苟且偷生

問心台灣早過香港醒

香港最多都係助攻

原來
謝謝

其實台灣人講嘅台獨一直都係講從中華民國獨立
因為台灣其實正式國名仲係中華民國 而民國憲法仲寫緊中國大陸係領土一部分
而台獨就係想唔要中華民國
淨係用現有控制權嘅領土即係台灣成立台灣國 同中共劃清界線
禁台灣唔主張自己係中國就可能可以有返國際交流
其實同支國由頭到尾完全唔關事

台灣人「維持現狀」的意思是不受共產黨統治，維持中華民國的現狀。

也是堅持反共

請蔡總統公開致謝柒婆

武統點統 點夠美國打 口統就佢份

事實係蔣中正晚年都有心放權 都唔係純爭取嘅

香港打嬴港共政府仲要 中共 難度係幾何級咁上

你真係on撚9啦
亞洲人 你有冇睇日本仔二戰幾撚打得
東南亞人都唔惹少 不如你讀番歷史先啦
無知唔係罪 無知仲要好撚自信果下大撚獲呀嘛

台台台台台Tight Tight Tight Yeah
積積積積積積積積
台積電

放棄中華民國福建省，繼而將中華民國臺灣省獨立成一個新嘅民國

邊個中國先

39.6 台獨
50.0 華獨
5.4 一個中國

明未？

睇嚟呢位清都頗受上世紀無甚根據嘅血統文化論影響

7婆助攻，到今日都唔明小學生點解忍到佢咁耐

博恩

明明香港2047 都比中共為所欲為
係要on99唔等得爭住搞破壞
本身唔搞on9野，大部分香港人仲上去探魚喜茶緊
依家台灣見到香港咁樣，一定唔撚比中共搞小動作中共仲學人想統一
中共比個小六程度既傻鳩維尼一鋪清袋

他只是個孩子.jpg

on9仔識唔識台灣人既文化呀，唔識就收皮啦

Dllm 100%

金馬咁鍾意支那咪由佢回歸囉

你講既人種係中国人咋
歷史以來咁耐亞洲區都係勇於對抗暴政

星島認證：文宣全港大行動 求人求錢求資源

樓主幫幫手置頂可以嗎

與生俱來

主要係蔣經國
始終最了解共產黨的就係做過共產黨
蔣經國仲要係高級過中共既蘇共

國民黨自從捧韓國魚後，
啲人出黎講話同共產黨冇分別

關蔣介石啥事？王八蛋蔣介石
當年蔣介石去逝，全國還要為這獨裁者哀悼戴孝
請你不要汙辱我們台灣人

好地地既本身
半個台灣已經係口入面

一個反送中
咩都冇曬

仲要反送中未完

台灣仲要成為香港既back up

我真係唔明習大大下緊咩棋

揀維持現狀係怕打仗
台灣人好清楚咩叫台獨

次次講台獨都有啲傻鳩出嚟話台灣而家已經主權獨立，呢啲人真係弱智

民主進步黨
其實李登輝當年只係同國民黨唔岩
搞下屎棍，點知呢家民進黨玩台獨
就黎比大陸解放

會唔會係中華民國有史以黎最高支持度政權

其實香港同台灣比係差香港冇軍事力量而台灣有

咪就係

國民黨快 d 光復支那，離開台灣

文條撚咩，全國爛仔

我屌晒你哋老母臭閪呀 台灣咪即係繁體支那
人哋講小三你哋又屌 雙重標準

台灣全民皆兵，爛船都有3分釘
叫香港人講打講殺起碼要50年後
香港定位應該專注發展經濟做大水喉

你媽雞掰啦大陸仔

希望香港呢兩年都會咁

蔡英文:多謝林鄭

話埋我係五毛啦 兒登仔
雞乜鳩掰支那狗

要看香港人有沒有這個懶趴

426你媽確診了沒？

心水清

起碼曾經試過全民火魔法

淨係陳菊都坐左好耐啦

成效係點唔使講啦，淨係用橡膠子彈都打到仆街

就死既垃圾廢老就忽略唔計啦

舞銃

香港光復後應該戒嚴嗎？

武統台灣根本對中國弊多於利
想統一只係因為要面

唔可以講完全冇關嘅